\chapter{Anhang}
% \section{Lokalisierung}\label{Lokalisierung}
% %S.59
% Die Darstellung folgt \autocite[Kapitel 2]{eis}.
% Dort sind auch die fehlenden Beweise zu finden.
%
% \defn{Seien $R$ ein Ring und $S\subseteq R$ eine Teilmenge, dann ist $S$ \textbf{multiplikativ abgeschlossen}, falls gilt:
% Seien $s_1, \ldots, s_n\in S$, dann ist auch $s_1\cdot\ldots\cdot s_n\in S$.
% Insbesondere ist $1\in S$.}
%
% \defn{Seien $R$ ein Ring, $M$ ein $R$-Modul und $S\subseteq R$ eine multiplikativ abgeschlossene Menge.
% Dann ist die Lokalisierung von $M$ bei $S$ definiert als
% \[M[S^{-1}] \define \{\frac{m}{s} \mid a\in M, b\in S\} / \sim \]
% wobei $\frac{m}{s} \sim \frac{n}{r}$ genau dann gilt, wenn ein $t\in S$ existiert, so dass $t(rm-sn)=0$ gilt.}


\section{Koszul-Komplex und reguläre Folgen}\label{Koszul-Komplex}
%S.427
Die Darstellung folgt \autocite[Kapitel 17]{eis}.
Dort sind auch die fehlenden Beweise zu finden.

\defn{Sei $N$ ein $R$-Modul.
Die \textbf{äußere Algebra} $\boldsymbol{\Lambda N}$ ist definiert als die freie Algebra $R\oplus N\oplus(N\otimes N)\oplus\cdots$ modulo den Relationen $x\otimes y= -y\otimes x$ und $x\otimes x=0$ für alle $x,y\in N$.
Das Produkt zweier Elemente $a,b\in\Lambda N$ wird $a\wedge b$ geschrieben.
Die Menge, die von Produkten von $m$ Elementen erzeugt wird, wird $\Lambda^m$ geschrieben.
}

\prop[\autocite{eis} Abschnitt 17.2 Kommentar]{\mbox{}
\begin{enumerate}
\item $\Lambda N$ ist eine graduierte Algebra.
\item Die Multiplikation in $\Lambda N$ ist antikommutativ:
Seien $a,b$ homogene Elemente, dann gilt
\[a\wedge b=(-1)^{(\mathop{deg}a)(\mathop{deg}b)}b\wedge a\]
und, falls $a$ Grad $1$ hat, $a\wedge a=0$.
\end{enumerate}
}

\defn{Sei~$N$ ein $R$-Modul und $x\in N$.
Dann definieren wir den \textbf{Koszul-Komplex} als
\[ K(x): 0 \to \Lambda^{0}N=R \to \Lambda^{1}N=N \to \Lambda^{2}N \to \cdots \to \Lambda^{i}N \stackrel{d_x}\to \Lambda^{i+1}N \to \cdots \]
wobei $d_x$ ein Element $a$ auf $x\wedge a$ schickt.
Insbesondere wird $1 \in R$ auf $d_x(1) = x \in N$ geschickt.
Ist $N$ ein freier Modul des Rangs $n$ und $x=(x_1,\ldots,x_n)\in R^n \cong N$, dann schreiben wir auch $K(x_1,\ldots,x_n)$ anstatt $K(x)$.

Die Kohomologie an der $i$-ten Stelle des Koszul-Komplexes ist
\[H^i(K(x))\define \ker(\Lambda^i N\to\Lambda^{i+1} N)/\im(\Lambda^{i-1} N\to\Lambda^i N)\]}

%17.4
\thm[\autocite{eis} 17.4]{Sei~$M$ ein endlich erzeugter $R$-Modul.
Falls
\[ H^j(M \otimes K(x_1,\ldots,x_n)) = 0 \text{ für } j<r \]
und
\[ H^r(M \otimes K(x_1,\ldots,x_n)) \neq 0,\]
dann hat jede maximale $M$-Folge in $I=(x_1,\ldots,x_n) \subseteq R$ Länge~$r$.}\label{eis:17.4}

%17.6
\thm[\autocite{eis} 17.6]{Seien $(R,\m)$ ein lokaler Ring und $M \neq 0$ ein endlich erzeugter $R$-Modul.
Seien $x_1,\ldots,x_n \in \m$.
Falls für ein $k<n$
\[H^k(M \otimes K(x_1,\ldots, x_n))=0 \]
gilt, dann folgt:
\[H^j(M \otimes K(x_1,\ldots,x_n))=0 \text{ für alle } j \leq k.\]
Insbesondere folgt aus $H^{n-1}(M \otimes K(x_1,\ldots,x_n))=0$, dass $x_1,\ldots,x_n$ eine $M$-Folge ist.}\label{eis:17.6}

%17.7
\kor[\autocite{eis} 17.7]{Seien $R$ ein lokaler Ring, $I=(x_1,\ldots,x_n)\subsetneq R$ ein Ideal und $M$ ein endlich erzeugter $R$-Modul.
Wenn $I$ eine $M$-Folge der Länge $n$ enthält, dann ist $x_1,\ldots,x_n$ schon eine $M$-Folge.
}\label{eis:17.7}

%17.8
\kor[\autocite{eis} 17.8]{Seien $R$ ein Ring, $M$ ein endlich erzeugter $R$-Modul und $x_1,\ldots,x_n \in R$ eine $M$-Folge, dann ist für jedes $t>0$ auch $x_1^t,\ldots,x_n^t$ eine $M$-Folge.
Falls $I$ ein Ideal von $R$ und $J$ sein Radikalideal ist, gilt daher $\depth(I,M)=\depth(J,M)$.
}\label{eis:17.8}

\section{Weitere häufig verwendete Aussagen der kommutativen Algebra}

Es folgt eine Sammlung häufig verwendeter Sätze und Lemmata.
Beweise der Sätze finden sich in \autocite{eis}.

\lemma[Prime Avoidance, \autocite{eis} 3.3]{Seien $I_1,\ldots,I_n,J$ Ideale von $R$ mit
\[J \subseteq \bigcup_{j\in \{1,\ldots,n\}}I_j\]
Falls $R$ einen unendlichen Körper enthält oder maximal zwei der Ideale $I_j$ nicht prim sind, dann existiert ein $k\in \{1,\ldots,n\}$ mit $J\subseteq I_k$.
}\label{eis:3.3}

\defn{Das \textbf{Jacobsen-Radikal} eines Ringes~$R$ ist der Schnitt aller maximalen Ideale des Ringes~$R$.}

%4.8
\lemma[Nakayamas Lemma, \autocite{eis} 4.8]{Sei~$I$ ein Ideal, das im Jacobsen-Radikal eines Ringes~$R$ enthalten ist.
Sei $M$ ein endlich erzeugter $R$-Modul.
Dann:
\begin{enumerate}
\item{Gilt $IM=M$, dann ist $M=0$.}
\item{Seien $m_1,\ldots,m_n\in M$ so, dass ihre Bilder in~$M/IM$ ihn als $R$-Modul erzeugen, dann erzeugen $m_1,\ldots,m_n$ $M$ als $R$-Modul.}
\end{enumerate}}\label{eis:4.8}
